\chapter{Motivation}
\label{chap:motivation}

	Die Motivation zur Auseinandersetzung mit künstlichen neuronalen Netzen wurde ursprünglich dadurch geprägt, dass versucht wurde, das Gehirn des Menschen und insbesondere dessen Abläufe von Entscheidungsfindung und Wissensspeicherung innerhalb eines Modells nachzuahmen. Der Mensch sollte als Vorbild dienen beim Finden von Lösungen durch automatisierte Lernprozesse. Dies stellte eine Alternative zu traditionellen Algorithmen dar, bei denen der Programmierer unmittelbar selbst entscheiden muss, wie die Lösung erreicht werden soll. 
	
	Heute wird der Einsatz von künstlichen neuronalen Netzen einerseits dadurch motiviert, dass in neuronalen Netzen eine hohe Parallelität herrscht und diese immer besser im Computer erreicht werden kann. Seit jüngster Entwicklungen ist dies vor allem auf den Einsatz von GPGPU\footnote{Eine \textbf{GPGPU} (General Purpose Graphics Processing Unit) ist eine Grafikkarte, welche über Grafikberechnungen hinaus eingesetzt wird. Sie ist gut geeignet um parallele Berechnungen auszuführen.} in der Parallelprogrammierung \cite{gpgpu_programmierung} zurückzuführen. Auch wird der Einsatz dadurch motiviert, dass es Probleme gibt, für die es in der Informatik keine Algorithmen respektive keine Algorithmen mit ausreichender Güte -- beispielsweise mit ausreichender Genauigkeit oder Performanz -- gibt. Es ist zumeist nicht die Motivation in der Informatik vorhanden, das Gehirn des Menschen zu simulieren, sondern vielmehr lösungs-orientierte Abstraktionen von neuronalen Netzen zu erstellen, die auf spezielle Probleme optimiert sind. 
	
	Die bedeutsame Rolle von künstlichen neuronalen Netzen in der heutigen Technik wird bestätigt durch die mittlerweile vielfältigen Einsatzgebiete (siehe \cref{tab:einsatz-gebiete}).
	\Cite{informationsverarbeitung_im_menschlichen_gehirn} \cite{wiki-kuenstliches_neuronales_netz}
	
	\begin{table}[h]
		\caption[Einsatzgebiete künstlicher neuronaler Netze]{Einsatzgebiete künstlicher neuronaler Netze im Allgemeinen \cite{wiki-kuenstliches_neuronales_netz}}
		\label{tab:einsatz-gebiete}
		\begin{tabular}[t]{ll}
			\toprule
			\textbf{Gebiet} & \textbf{Nähere Erläuterung oder Beispiele} \\
			\midrule
			Frühwarnsysteme & Frühzeitige Erkennung aufkommender Gefahren \\
			Optimierung & Auffinden von bestmöglichen Parametern \\
			Zeitreihenanalyse & Börsenkurse, Wahlabsichten oder Wetterbeobachtungen \\
			Sprachgenerierung & Navigationssysteme oder Screenreader \\
			Klassifikation & Reduktion der Dimension von Daten\\
			Mustererkennung & Erkennung von Sprache, Schrift oder anderen Objekten \\
			Computerspiele & Handlungsentscheidungen von Computergegnern treffen\\
			Robotik & Nachahmung menschlicher motorischer Fähigkeiten \\
			Übersetzung & Texte werden vom Computerprogramm in eine andere Sprache überführt \\
			Medizin & Diagnose von Erkrankungen und Beratung\\
			\bottomrule
		\end{tabular}
	\end{table}


